昨夥區議員屯門趕大媽 義工被指涉「危害國家安全」禁入境內地

反修例運動爆發以來，多次發生港人入境內地被扣查的情況。在11.24區議會選舉中擔任民主黨盧俊宇義工團隊成員、協助盧於屯門樂翠擊敗何君堯的市民鄧先生指，今日經羅湖口岸準備到內地探望太太時，被內地關員在未有任何查問下，以涉嫌「危害國家安全」為由拒絕入境，懷疑因昨天與盧俊宇出席「屯門趕大媽」活動時「走得太前」而被盯上，正尋求立法會議員協助。

有份為盧俊宇助選的鄧先生向《蘋果》表示，今早10時許乘坐東鐵到羅湖，準備到內地探望本身是內地人並在內地居住的太太時，「過香港關時係OK」，但在內地關口以自助通關系統入境時，掃描指紋後就無法通過人面辨識程序；他向關員提出請求後，就被帶到獨立房間，當時有內地邊檢人員在房間守候，而有關人員檢視其身份證及回鄉證後，未再進一步查問，就以他涉嫌危害國家安全為由拒絕他入境。

鄧指，當時內地人員以普通話表述，他未能聽清楚對方所稱是根據哪一條法例而作拒絕入境決定，「關鍵字係話我危害國家安全」。他被拒入境後由內地人員帶返香港關口，簡單檢查後乘坐東鐵回港。

6.12後經常參加反修例運動遊行的鄧指，太太長居內地，他每周都會返內地一次，對上一次為本月8日，當時順利入境，而自反修例運動爆發後，除於11月協助盧俊宇助選期間，也曾多次入境內地，沒有發生過新聞上所見的有港人被扣查、搜袋、查看電話的情況，今日被拒入境時亦未被查問及查看個人物品，直言情況「好奇怪」：「（內地人員）一句嘢都唔問，就話我危害國家安全，咁就迫咗我返香港。」

鄧續指，自己昨日聯同盧俊宇一同出席屯門的趕大媽行動，疑因「走得太前」上鏡，被電視新聞拍得他的頭像，懷疑因此被盯上，「監控加強咗」。他擔心日後無法再返內地與太太見面，自言太太在內地，他也不敢太高調，惟希望外界關注事件，「我唔想返唔到大陸」，正尋求立法會議員協助。

盧俊宇回覆《蘋果》指，為他助選的鄧先生在香港是奉公守法的普通市民，而對方兩周前仍可入境，「（若指）時間上與選舉有關，我係疑中留情」，惟在參與屯門示威活動後被拒入境，時間上的巧合令他感到擔憂，質疑：「國家安全標準喺邊？」他稱不熟悉內地入境政策，擔心內地審查「細緻」至檢視普通示威活動。

盧又指，近月陸續有市民被拒入境甚至「被送中」，質疑鄧先生的個案到底是中共國家主席習近平訪澳門加強審查有關，還是整體政策、手法有變？「我做開金融法規（事宜），知道有啲名單擺咗上去（被禁）唔容易delete（刪除）」，強調鄧先生並非社運領袖及政治人物，其個案不但反映港人與內地家庭團聚情況易受影響，也有可能惡化至港人到內地時突然被捕甚至下落不明，必須嚴肅跟進，他已向黨友、立法會議員涂謹申求助。

涉非法集結港人被拒入境深圳
疑港警私通內地
此外，《蘋果》亦接獲一名市民反映，今早經深圳灣口岸過關，準備前往廣州時遭內地拒絕入境。由於他早前在港曾被警方以「非法集結」拘捕，他懷疑是與今次往內地被阻，是香港當局將其資料交予內地當局。

李先生（化名）指，今早乘坐直通巴到深圳灣口岸，計劃前往廣州處理親友樓宇事宜。他在內地關口以自助通關系統時，系統顯示通過指紋認證，但人面辨識則不獲通過。李稱，一名女公安隨後趕至，要求他交出回鄉卡和香港身份證，再帶他進入一間小房間內等候，並轉交一名男公安看管。他在小房間等候約40分鐘，該男公安向他詢問多條問題，包括有否參加遊行、曾否去過示威、有否被警方拘捕過，李先生均一併否認。李先生反問公安「發生甚麼事」，公安卻沒有回應。而公安在過程中，沒有對他搜身或檢查手機內的資料。

李先生再等候多30分鐘，另一名公安則向他表示，根據中國出境入境邊防檢查條例第8條，今日不讓他過境。李先生再詢問公安是否以後也不能過境。該公安卻稱：「今次不可以，以後得。」李再追問「以後幾時得？」該公安卻沒有回應，並將他遣返回香港。

近期港珠澳大橋發生多宗旅客「被送中」事件，李先生坦言，在深圳灣被扣留時，曾擔心自己或被無了期扣留，甚至可能要花錢才能獲釋。李先生稱，自己於11月28日曾被警方以「非法集結」而被拘捕並獲准保釋，之後曾前往內地2至3次，過關時均沒問題。李坦言過往即使遊行、集會都會蒙面保護自己，不相信曾被其他人拍攝到「大頭照」，但估計是香港警方將他被捕的資料轉交內地所致。

李先生過往都會北上處理他親友留下的物業，他指在內地一直奉公守法，未曾犯事。但他稱，經過今次被拒入境，今後如沒有長假期時，都未必會前往內地，「因為如果扣咗我幾日、個幾禮拜時，我要返工就返唔到嘛……無人知道我喺邊就更加麻煩。」

警方回覆《蘋果》查詢時強調，並沒有將任何被捕人士的資料交給內地或澳門的執法單位。警方表示，根據本港與外國執法機構的司法互助協定，海外執法機構可通過當地和本港的司法機構，向本港警方提出索取資料要求。警方不會純粹因為個別人士曾參與過去的示威活動，或曾經於此段期間被捕而將他們的資料交予境外執法機構。惟警方補充，若有人在境外干犯刑事罪行而符合相關條件，警方會按機制將有關資料交予境外執法機構。警方不會因為該名人士曾參與過去的示威活動而不交出其資料。

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【置頂】【行動po求推】好㷫呀！警曱向人群舉槍，聽日同我即刻行動。而嚟緊嘅行動係1223stuck稅局

仲去支那

準備到內地探望太太時

cls

簡單黎講所有入鏡既都會被中共
人面辨識收集

大家星期日有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

得罪講句
豬隊友

仲番大陸

今時今日仲想上鬼國大陸

雖然話係中共打壓異見人士連境外都要管，不過點解而家仲咁天真以為可以自由去匪國？
有左資料冇綁架軟禁恐嚇佢老婆都偷笑

李先生稱，自己於11月28日曾被警方以「非法集結」而被拘捕並獲准保釋，之後曾前往內地2至3次，過關時均沒問題。
入到去

之前黑警已經有人講用人面辦識啦
計埋cctvb文匯大公國安藍屍影埋影埋send哂去
有幾奇

Thx for sharing

支那婆由佢自生自滅啦

好心離婚啦！
娶埋啲大陸閪 抵撚死

內地乜都做得出架啦而家